+++
date = "Invalid date"
description = ""
endDate = "2018-05-12T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio"]
state = ["São Paulo"]
status = "Fechado"
title = "PC-SP 2018 (Escrivão e Investigador)"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3194"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso Escrivão e Investigador da Polícia Cívil de São Paulo 

A Polícia Civil do estado de São Paulo teve publicado os [Editais](https://www.vunesp.com.br) para o seu concurso público de Investigador e Escrivão de Polícia. São 1400 vagas as quais 600 correspondem ao cargo de Investigador e 800 para o cargo de Escrivão, as vagas estão disponíveis para toda a região do estado de São Paulo.  

O cargo para Investigador e Escrivão da Polícia Cívil exige a graduação em qualquer curso e a regularização legal diante de todos os pré-requisitos exigidos no [Editais](https://www.vunesp.com.br).

## Detalhes de Inscrição 

As [Inscrição](https://www.vunesp.com.br/) para o concurso público da Polícia Cívil de São Paulo tem início dia 16 de abril e permanecerão abertas até o dia 15 de maio. Para realizar a inscrição no concurso público é necessário acessar o site da banca organizadora, a [Vunesp](https://www.vunesp.com.br/). 

Para a inscrição ao cargo de Investigador e Escrivão é necessário realizar o pagamento da taxa de R$84,81. Para quem deseja solicitar a isenção de tal valor é necessário seguir as condições do [Edital](https://www.vunesp.com.br/), doadores de sangue também tem o direito de exigir a redução da taxa, tal solicitação deve ser realizada entre os dias 16 e 20 de abril através do site da [Vunesp](https://www.vunesp.com.br/). 

### Detalhes da Prova 

A realização da primeira etapa está prevista para o dia 10 de junho de 2018, um domingo. A prova será realizada nas cidades de Araçatuba, Bauru, Campinas, Piracicaba, Presidente Prudente, Ribeirão Preto, Santos, São José do Rio Preto, São José dos Campos, São Paulo e Sorocaba, todas as cidades se encontram na região do Estado de São Paulo. 

Para a classificação do concurso público da PC-SP é necessário realizar algumas etapas avaliativas, as quais a prova objetiva com 100 questões de múltipla escolha, ao qual envolve questões relacionadas a língua portuguesa, noções de direito, noções de informática e noções de criminologia. Para a segunda fase avaliativa é necessário passar pela prova escrita, a qual corresponde a um método de avaliação que abordara os temas tais como: Língua Portuguesa, Noções de Direito, Noções de Informática e Noções de Criminologia. Os critérios da terceira etapa, a qual corresponde a uma avaliação oral, o concursando deve versar sobre diversas questões legislativas. A última fase é composta apenas da verificação de títulos. 

#### Cronograma do Concurso Público 

Estará sendo disponibilizado um cronograma com as datas mais relevantes do concurso público da PC-SP para facilitar a visualização das datas. 

* Abertura das Inscrições - 16 de Abril de 2018 
* Encerramento das Inscrições - 15 de Maio de 2018 
* Prova Objetiva - 10 de Junho de 2018 